Vengono ora elencate, in ordine di rilevanza (dal particolare al generale), le ricerche che dovrebbero presentare il sito web tra i risultati.

%adrenaline motocross park
La query a cui sicuramente deve rispondere in primis il sito è quella che contiene il nome stesso dell'impianto, \textit{Adrenaline Motocross Park}. Essendo quest'ultimo rinomato a livello nazionale e internazionale, il suo nome verrà spesso utilizzato nelle ricerche da parte dei piloti (per fama dell'impianto) e dei team (per livello e qualità dei servizi offerti).

%piste motocross
Dato il livello e il numero dei tracciati, è di fondamentale importanza che il sito risponda, in una ricerca, a tutte le query che contengono le parole \textit{piste, motocross, tracciati, piste minicross}. Questo tipo di ricerca è quella che viene maggiormente effettuata dai piloti, professionisti e amatoriali, nel momento in cui vogliono scoprire nuovi tracciati su cui cimentarsi.

%corsi motocross
È importante che il sito possa essere raggiunto anche da persone che vogliono affacciarsi a questo sport e da piloti neofiti. Per questo motivo il sito deve poter comparire anche nelle ricerche che contengono le parole \textit{corsi motocross, corsi di guida moto, come iniziare a fare motocross, ...} Un'obiettivo dell'impianto è quello di espandere la clientela, e rispondere a questa query è un potenziale modo per farlo.

%noleggio moto
L'impianto vuole anche poter sfruttare il servizio di noleggio per essere raggiunto. Alla luce di questo è interessante per i gestori fare in modo che il sito venga raggiunto anche da clienti occasionali, ovvero clienti che:
\begin{itemize}
\item Non praticano l'attività sportiva in modo continuativo e quindi non posseggono una moto;
\item Vogliono provare i nuovi modelli di moto usciti sul mercato;
\item Vogliono provare a praticare questo sport senza l'onere di prendere, nell'insicurezza, una moto e l'attrezzatura necessaria.
\end{itemize}

%motorsport
Un altro ambito, meno rilevante, di interesse dell'impianto è quello di attirare visitatori che assistano a gare e/o ad allenamenti. Affinché questo sia possibile, è bene che il sito possa essere raggiungibile anche dagli utenti che ricerchino eventi sportivi in generale. Il sito deve poter comparire in ricerche le cui parole chiave siano \textit{eventi sportivi nazionali, eventi sportivi Padova, eventi motociclistici}.

Oltre a questi principali casi in cui il sito deve comparire tra le ricerche, vi sono tutta una serie di parole chiave generali: \textit{sport Padova, sport estremi Padova, motocross veneto, ...}

Il target del sito è una nicchia molto ristretta, per questo si vuole premere particolarmente su ricerche specifiche del settore, essendo consapevoli che la barriera per l'accesso ad uno sport come il motocross è molto alta e non abbordabile per tutti.



